{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073479",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 범어사 조계문"
    },
    "text": "梵魚寺の一柱門は宝物に指定されており、マンボプがそろって一体が通じる法理を盛り込んでいる文だ。この戸は査察基本配置で最も先に行く扉と知られている。この一柱門は墓、電話の上が建築中誰何は1614年に初めて建てられたと推定される。1718年にミョンフプ大使が石柱に変えて1781年には白岩禅師が現在の建物に修造したと伝えられている。この一柱門は一般建物とは異なる構造となっており、柱が一列に並んでいる。三門に処理されて4つの高い礎石の上に短い柱を立てて建物を支えている。この建築はダポシクであり、正面3間に切妻屋根を持っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "一柱門は何に指定されていますか？",
            "answer": "一柱門は宝物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような法理を盛り込んでいますか？",
            "answer": "一柱門はマンボプがそろって一体が通じる法理を盛り込んでいます。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような配置で最も先に行く扉として知られていますか？",
            "answer": "一柱門は査察基本配置で最も先に行く扉として知られています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はいつ建てられたと推定されていますか？",
            "answer": "一柱門は1614年に初めて建てられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はいつ石柱に変えられましたか？",
            "answer": "一柱門は1718年に石柱に変えられました。"
        },
        {
            "question": "一柱門はいつ現在の建物に修造されましたか？",
            "answer": "一柱門は1781年に白岩禅師が現在の建物に修造されました。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "一柱門は一般建物とは異なる構造で、柱が一列に並んでいます。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような建物を支えていますか？",
            "answer": "一柱門は三門に処理されて4つの高い礎石の上に短い柱を立てて建物を支えています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような屋根を持っていますか？",
            "answer": "一柱門は切妻屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "一柱門はどのような建築様式ですか？",
            "answer": "一柱門はダポシクです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 192,
        "QA": 334
    }
}